{
    "question": "Ceritakan proses siklus air dengan menggunakan bagan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p></p><p>Proses Siklus Air</p><p></p><p>Penguapan (Evaporasi)</p><p>Penguapan merupakan proses berubah wujud dari cair menjadi gas. Cntoh evaporasi yaitu terjadinya penguapan air laut akibat terkena suhu panas matahari.</p><p>Transpirasi</p><p>Penguapan yang terjadi pada tumbuhan</p><p>Kondensasi </p><p>Setelah air menguap ke udara, maka air tersebut mengalami proses kondensasi atau penggumpalan menjadi awan.</p><p>Presipitasi</p><p>Awan yang terbentuk, lama-kelamaan akan mencapai titik jenuh, dan jatuh ke bumi dalam bentuk tetesan-tetesan air yang kita sebut sebagai hujan. Nah, proses ini yang sebut sebagai presipitasi. Tapi, untuk beberapa kondisi tertentu, awan bisa turun ke bumi dalam bentuk salju. Hal Ini biasanya dipengaruhi oleh cuaca dan iklim juga.</p><p>Infiltrasi </p><p>Air yang jatuh ke bumi akan mengalami infiltrasi atau terserap oleh pori-pori tanah yang dibantu oleh tumbuhan. Air tersebut akan diubah menjadi air tanah, ada pula yang langsung mengalir ke sungai, danau dan lambat laun akan mengalir ke lautan kembali. Proses pergerakan air menuju ke air laut disebut limpasan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#maaf kalau salah</p><p>#jadikan jawaban terbaik</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-5-bentuk-operasi-yang-berkembang-di-indonesia-979",
            "question": "Tuliskan 5 bentuk operasi yang berkembang di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Koperasi Konsumsi</p><p></p><p>Koperasi ini didirikan untuk memenuhi kebutuhan umum sehari-hari para anggotanya. Yang pasti barang kebutuhan yang dijual di koperasi harus lebih murah dibantingkan di tempat lain, karena koperasi bertujuan untuk mensejahterakan anggotanya.</p><p></p><p>2. Koperasi Jasa</p><p></p><p>Fungsinya adalah untuk memberikan jasa keuangan dalam bentuk pinjaman kepada para anggotanya. Tentu bunga yang dipatok harus lebih renda dari tempat meminjam uang yang lain.</p><p></p><p>3. Koperasi Produksi</p><p></p><p>Bidang usahanya adalah membantu penyediaan bahan baku, penyediaan peralatan produksi, membantu memproduksi jenis barang tertentu serta membantu menjual dan memasarkannya hasil produksi tersebut.</p><p></p><p>4. Koperasi Sekolah</p><p></p><p>Koperasi Sekolah meiliki anggota dari warga sekolah, yaitu guru, karyawan, dan siswa. Koperasi sekolah memiliki kegiatan usaha menyediakan kebutuhan warga sekolah, seperti buku pelajaran, alat tulis, makanan, dan lain-lain. Keberadaan koperasi sekolah bukan semata-mata sebagai kegiatan ekonomi, melainkan sebagai media pendidikan bagi siswa antara lain berorganisasi, kepemimpinan, tanggung jawab, dan kejujuran.</p><p></p><p>5. Koperasi Unit Desa (KUD)</p><p></p><p>Koperasi Unit Desa adalah koperasi yang beranggotakan masyarakat pedesaan.. Koperasi ini melakukan kegiatan usaha ekonomi pedesaan, terutama pertanian. Untuk itu, kegiatan yang dilakukan KUD antara lain menyediakan pupuk, obat pemberantas hama tanaman, benih, alat pertanian, dan memberi penyuluhan teknis pertanian.</p><p></p><p>semoga bermanfaat kak. </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pernyataan-berikut-yang-bukan-menunjukkan-fungsi-pasar-adalah-276",
            "question": "1. Pernyataan berikut yang BUKAN menunjukkan Fungsi Pasar adalah ...    A. sebagai Sarana Persaingan\r\n B. sebagai Sarana Promosi\r\n C. sebagai Pembentuk Harga\r\n D. sebagai Sarana Distribusi\r\n\r\n 2. Sistem distribusi dari produsen kepada konsumen melalui agen, grosir, makelar, pedagang kecil yang bertindak sebagai perantara disebut sistem distribusi...\r\n A. Langsung\r\n B. Berkala\r\n C. Semi langsung\r\n D. Tidak langsung\r\n\r\n Mohon bantuan nya yah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 A</p><p>2 A</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-in-dapat-menyelesaikan-gerfik-d-atas-114",
            "question": "Pernyataan berikut in dapat menyelesaikan gerfik d atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pertanyaannya mana? </p><p>Kok tidak ada kak? </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-domein-digunakan-oleh-belanda-pada-kepemimpinan-944",
            "question": "Teori domein digunakan oleh belanda pada kepemimpinan? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teori Domein ini untuk pertama kalinya diterapkan oleh <em><u>Thomas Stamford Raffles</u></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Thomas Stamford Raffles</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga Bermanfaat kak...</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "potongan-harga-ataupun-memberikan-tam-bahan-kepada-pemilik-modal-650",
            "question": "Potongan harga ataupun memberikan tam-\r\nbahan kepada pemilik modal merupakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>S</strong><strong>K</strong><strong>O</strong><strong>N</strong></p><p></p><p><strong>Diskon juga berarti pengurangan harga produk atau layanan dari harga biasa. Diskon artinya menjual produk atau layanan dengan harga kurang dari harga biasanya</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>DISKON</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>DISKON =pengurangan harga yg diberikan kepada pembeli saat melakukan pembelian barang atau jasa. <em>DISKON </em>adalah salah satu strategi promosi yg sudah ada sejak lama baik pada transaksi offline maupun online</p><p></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-berikut-ini-adalah-tujuan-perdagangan-antardaerah-kecuali-629",
            "question": "10. Berikut ini adalah tujuan perdagangan antardaerah, kecuali ...    A. memenuhi kebutuhan suatu daerah\r\nB. memperoleh keuntungan\r\nC. menciptakan kesenjangan sosial antardaerah\r\nD. memperluas jangkauan pasar agar konsumen meningkat\r\n\r\nmohon diberikan penjelasan nya ya kaka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. menciptakan kesenjangan sosial antardaerah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.memperluas jangkauan pasar agar konsumen meningkat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>masak memperluas pasar kayk mna pula,dri jakarta ke batam,kyak pula konsumenny meningkatt emng konsumen nyebrang laut klo mau belanja;v,paling tidak mereka hanya ekspor impor untuk memenuhi kebutuhan dgang masing\" wilayah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perbedan-yang-dibutuh-kan-petani-dan-pedagang-868",
            "question": "Sebutkan perbedan yang dibutuh kan petani dan pedagang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban</p><p></p><p></p><h2>PEDAGANG</h2><h3>pedagang itu mendistribusikan produk(menjual dari petani)</h3><p></p><h2>PETANI</h2><h3>petani menanam dan menghasilkan sayuran yg kemudian akan dijual ke pedagang</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persediaan-air-di-bumi-ini-tidak-pernah-habis-meskipun-digunakan-168",
            "question": "persediaan air di bumi ini tidak pernah habis meskipun digunakan terus menerus semua disebabkan adanya...yang tidak terputus brainly\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Siklus air.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Siklus air = Air di bumi menguap ke awan --&gt; air yang ada di awan mengembun --&gt; turun hujan. Maka dari itu air selalu tersedia.</p><p>(penjelasan lebih lengkap bisa searching sendiri ya)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-contoh-kegiatan-ekonomi-pada-masyarakat-di-daerah-sun-773",
            "question": "Berikut ini contoh kegiatan ekonomi pada masyarakat di daerah sungai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mana gambarnya kak? </p><p>.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-nama-kerajaan-tallo-pertama-memeluk-agama-islam-dan-apa-nam-120",
            "question": "Siapa nama kerajaan tallo pertama memeluk agama islam dan apa nama gelarnya.mohon dijawab atau tidak aku nggak akan dapat nilai seratus dan aku akan dimarahi ibuku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>raja Tallo yang pertama kali memeluk Islam adalah <strong>Karaeng Matoaya.</strong> Karaeng Matoaya sendiri merupakan raja Tallo ke-8. Gelarnya pun sudah mencerminkan unsur Islam pada saat itu: <strong>Sultan Abdullah Awalul Islam Tumenanga ri Agama</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}